```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Quels sont les logiciels permettant de créer un index, un glossaire ?

- Les distributions standards de {latexlogo}`LaTeX` proposent `makeindex`. C'est un programme assez simple qui lit les entrées de l'index dans un fichier qui lui est passé en argument (généralement un fichier d'extension `.idx` créé par {latexlogo}`LaTeX` au cours de la compilation du document où l'index sera inséré), trie ces entrées et les met en forme, et écrit le résultat dans un fichier (généralement d'extension `.ind`). Le programme `makeindex` est configurable par un fichier d'extension `.ist`, par exemple `gind.ist`. L'appel à `makeindex` se fera donc généralement de la façon suivante :

```bash
makeindex -s style.ist -o file.ind file.idx
```

Pour plus de renseignements sur la création d'index, voir la partie~\\vref{par=index}, qui est consacrée à ce sujet.

- `xindy` est un autre générateur d'index. Il est disponible à l'adresse <https://www.ctan.org/support/xindy/>. Il est un peu plus complexe que `makeindex`, mais également un peu plus puissant et plus général. Voir la question~\\vref{qu=xindy}.
- IdxTeX est une autre possibilité pour de générer un index. Il est disponible sur <https://www.ctan.org/indexing/glo+idxtex/>.
- `makeindex` permet également de générer des glossaires (c'est-à-dire un index dans lequel chaque mot est brièvement défini), à condition de lui donner les définitions par l'intermédiaire du fichier {latexlogo}`LaTeX`, et d'utiliser un style correct (par exemple `nomencl.ist`). Voir la partie~\\vref{par=glossaire}.
- GloTeX, qui fonctionne de pair avec IdxTeX, est un outil permettant de générer un glossaire mais dont les définitions sont cette fois extraites d'une base de données ; c'est comparable à ce que fait BibTeX pour les références bibliographiques. On pourrait d'ailleurs configurer BibTeX pour qu'il fasse ce que fait GloTeX.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX
```
